稱韓國瑜是「高雄金正恩」被抗議 民進黨立委高嘉瑜道歉：這是對金正恩的侮辱

民進黨立委高嘉瑜日前形容高雄市像是一個「小北韓」，而高雄市長韓國瑜就像是北韓領導人金正恩，以此批評高雄市政府「只容挺韓，不准罷韓」。未料，此話一出，遭臉書「朝鮮經貿文化情報DPRK」不滿抗議，認為這是「不倫不類的對比」。對此，高嘉瑜今日受訪時公開向金正恩道歉，並表示現在任何人都難以接受被比喻為韓國瑜，這是對金正恩的侮辱，她確實應該檢討。

高嘉瑜的比喻引起臉書粉專「朝鮮經貿文化情報DPRK」不滿，該粉專指出，北韓會關注台灣的新聞與媒體，高嘉瑜公開提及時應予以尊重，不該將得到北韓舉國擁戴、親臨主持大小會議並奔走於國際交流的金正恩與韓國瑜相提並論，該粉專更氣憤表示這是「不倫不類且奇怪的對比」。

金仔點睇都勁過條賣菜草包，係帝王家生存仲要做埋話事人，唔係咁易㗎。

金仔幾多人唔想佢死
韓國魚起碼一半連登仔想佢死

話金仔殘暴好殺
荒淫無度
有歡樂組食幼幼
都冇事

話韓國瑜似佢
反而嬲

高嘉瑜
差唔多4張嘢都仲咁正

高嘉瑜立委今天道歉稱，沒想到拿韓國瑜來類比金正恩，是對金正恩的侮辱。

點解佢哋唔中意人叫佢北韓
香港講北韓先係正式叫法

畀人羞辱兩次

另一半連登仔想佢一直做KMT生招牌

正如大韓民國唔鍾意俾人叫南朝鮮

人地金仔係玩撚柒班外媒
匿埋一陣，撚到班外媒報fake news
神人

韓國瑜就最叻甩底，唔見班外媒，走去食火鍋

真係侮辱金仔

人哋南北韓都當自己正統
點會想人叫自己只係一半嘅主人

之後請不要把朝鮮民主主義人民共和國最高領導人金正恩同志與高雄市長韓國瑜做那種不倫不類且奇怪的對比。

1. 金正恩同志得到朝鮮舉國擁戴韓國瑜做到一半就比人罷免，理政十年內於全國各地巡視，並興建許多利國利民的建設韓國瑜半年就走咗去選總統，咩都唔做，朝鮮人民也漸漸從苦難行軍時期的災難中漸漸恢復。大小會議也幾乎親臨主持，甚至奔走於國際，周旋於中、美、俄之間你韓國瑜最勁咪入咗中聯辦，憑咩同我比，成果不遜色於兩位偉人，怎可與其相比？

成篇野寸到飛起

之後請不要把朝鮮民主主義人民共和國最高領導人金正恩同志與高雄市長韓國瑜做那種不倫不類且奇怪的對比。

1. 金正恩同志得到朝鮮舉國擁戴（韓國瑜做到一半就比人罷免），理政十年內於全國各地巡視，並興建許多利國利民的建設（韓國瑜半年就走咗去選總統，咩都唔做），朝鮮人民也漸漸從苦難行軍時期的災難中漸漸恢復。大小會議也幾乎親臨主持，甚至奔走於國際，周旋於中、美、俄之間（你韓國瑜最勁咪入咗中聯辦，憑咩同我比），成果不遜色於兩位偉人，怎可與其相比？

成篇野寸到飛起

做乜北韓會咁對中共在台代理人

笑死

二次恥笑未知韓大人有咩感想

選輸左總統
連個代理權都畀中共收番

啱啱屎忽痕走去search呢個page
口交部幾時會開砲話北韓違反一國中國政策？

你中唔中意人叫香港做中國香港/南中國？

金仔高章過條魚好多喎

金仔打個噴嚏，地球都會震動

你叫「北韓」即係用咗「南韓(國)」做主體，係都係叫「北朝鮮」

Push

因為北韓覺得朝鮮先係正統講法

痴線

我係咪大鄉里咗
第一次知原來北韓有fan page

正式國號嚟
朝鮮民主主義人民共和國
大韓民國

所謂講南北韓只係為咗容易區分，好似東羅馬/拜占庭帝國咁，只要用嚟區分帝國東西分裂之後嘅國家，實際上國號仍然係羅馬帝國

韓國瑜=弱智

直線抽擊

高嘉瑜今日受訪時公開向金正恩道歉，並表示現在任何人都難以接受被比喻為韓國瑜，這是對金正恩的侮辱，她確實應該檢討。

好識玩笑死

唔好唱歌就得

金將軍有得見Trump幾次
仲見到小學雞

光頭佬？

金正恩不知幾撚多人想佢死
個世界唔止得連登

嘉魚bb

金仔係一國之主，
呢條垃圾什麼都不是

想佢糖尿斬左隻腳佢

北韓個聲明仲有禮貌過平時支那口交部啲畜生

可憐那